誰人最戀殖？（劉細良）

節錄

誰人最戀殖？（劉細良）

警方拘捕譚得志控以五項發表煽動。。。。。。

內地官員及傳媒經常指摘香港人。。。。。。

而據傳媒報道，最先建議。。。。。。。。《刑事罪行條例》，已經比港版國安法更嚴苛。

嚴刑峻法建立不起政府權威

政府最近動用5,000萬聘請國際公關公司去「打造」香港再出發的宣傳，試圖向香港人及國際社會宣傳一切已經回復正常，但稍有常識的人都問：「可以嗎？」當政權仍不斷動用嚴刑峻法對付人民，由鄭麗琼、林卓廷、許智峯到譚德志，這些出於政治動機的檢控，正正向國際社會及香港人宣告一切仍未完結，而市民在公民權利被凍結的狀態下，或者無法走上街頭抗議，大家只好選擇消極對抗，全民檢測失敗就是例子，無論林鄭及黨媒如何殺氣騰騰去「兇」市民，大家就是消極抵制，這樣下去香港怎可能有效管治。

香港再出發，並無他途，只有回到尊重人權、自由、向市民負責這些基本價值。他們或許忘記了，政權進逼壓制人權自由，公民權利受踐踏，這不代表政府權威上升，大家就會主動服從。香港最大可能是一個毫無權威的政府，一個受盡壓迫的公民社會，在雙輸之下苟延殘喘，到矛盾積累到某一點，出現更激烈尖銳的政治衝突。由2014、2016走到2019，不就是以為只要用嚴刑峻法對付爭取民主自由的人，香港就可以回復常態，在這種錯誤認知下，一步一步走到了今天的境地。

劉細良

時事評論員

劉細良太平紳士團隊偽造訪問害我

Push